\section*{Ejercicio 25}
Mostrar que se cumple:
\begin{equation*}
    \alpha_i \alpha_j + \alpha_j \alpha_i = 2 \delta_{ij} \mathbb{I}
\end{equation*}
Calculando $\alpha_i\alpha_j$
\begin{equation*}
    \alpha_i\alpha_j = \left[\begin{matrix}
        0 & \sigma_i \\
        \sigma_i & 0 
    \end{matrix}\right]
    \left[\begin{matrix}
        0 & \sigma_j \\
        \sigma_j & 0 
    \end{matrix}\right] = 
    \left[\begin{matrix}
        \sigma_i\sigma_j &0 \\
        0&\sigma_i\sigma_j  
    \end{matrix}\right]
\end{equation*}
Calculando $\alpha_j\alpha_i$
\begin{equation*}
    \alpha_j\alpha_i = \left[\begin{matrix}
        0 & \sigma_j \\
        \sigma_j& 0 
    \end{matrix}\right]
    \left[\begin{matrix}
        0 & \sigma_i \\
        \sigma_i & 0 
    \end{matrix}\right] = 
    \left[\begin{matrix}
        \sigma_j\sigma_i &0 \\
        0&\sigma_j\sigma_i  
    \end{matrix}\right]
\end{equation*}
entonces
\begin{equation*}
    \alpha_i\alpha_j + \alpha_j\alpha_i = 
    \left[\begin{matrix}
        \sigma_i\sigma_j+\sigma_j\sigma_i &0 \\
        0&\sigma_i\sigma_j+\sigma_j\sigma_i  
    \end{matrix}\right]
\end{equation*}
donde 
\begin{equation*}
    \sigma_1 =\left[\begin{matrix}
        0 & 1\\
        1 & 0
    \end{matrix}\right] \qquad 
    \sigma_2 =\left[\begin{matrix}
        0 & -i\\
        i & 0
    \end{matrix}\right] \qquad
    \sigma_3 =\left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & -1
    \end{matrix}\right] 
\end{equation*}
Calculando todas las permutaciones se tiene que:
\begin{align*}
    \sigma_1 \sigma_2 &= \left[\begin{matrix}
        0 & 1\\
        1 & 0
    \end{matrix}\right]
    \left[\begin{matrix}
        0 & -i\\
        i & 0
    \end{matrix}\right] = 
    \left[\begin{matrix}
        i & 0\\
        0 & -i
    \end{matrix}\right] \\
    \sigma_2 \sigma_1 &= \left[\begin{matrix}
        0 & -i\\
        i & 0
    \end{matrix}\right]
    \left[\begin{matrix}
        0 & 1\\
        1 & 0
    \end{matrix}\right] = 
    \left[\begin{matrix}
        -i & 0\\
        0 & i
    \end{matrix}\right] \\
    \sigma_1 \sigma_3 &= \left[\begin{matrix}
        0 & 1\\
        1 & 0
    \end{matrix}\right]
    \left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & -1
    \end{matrix}\right] = 
    \left[\begin{matrix}
        0 & -1\\
        1 & 0
    \end{matrix}\right] \\
    \sigma_3 \sigma_1 &= 
    \left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & -1
    \end{matrix}\right]
    \left[\begin{matrix}
        0 & 1\\
        1 & 0
    \end{matrix}\right] = 
    \left[\begin{matrix}
        0 & 1\\
        -1 & 0
    \end{matrix}\right] \\
    \sigma_2 \sigma_3 &= \left[\begin{matrix}
        0 & -i\\
        i & 0
    \end{matrix}\right]
    \left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & -1
    \end{matrix}\right] = 
    \left[\begin{matrix}
        0 & i\\
        i & 0
    \end{matrix}\right] \\
    \sigma_3 \sigma_2 &= 
    \left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & -1
    \end{matrix}\right]
    \left[\begin{matrix}
        0 & -i\\
        i & 0
    \end{matrix}\right] = 
    \left[\begin{matrix}
        0 & -i\\
        -i & 0
    \end{matrix}\right] \\
    \sigma_1\sigma_1&=
    \left[\begin{matrix}
        0 & 1\\
        1 & 0
    \end{matrix}\right] 
    \left[\begin{matrix}
        0 & 1\\
        1 & 0
    \end{matrix}\right] =
    \left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & 1
    \end{matrix}\right] \\
    \sigma_2\sigma_2&=
    \left[\begin{matrix}
        0 & -i\\
        i & 0
    \end{matrix}\right] 
    \left[\begin{matrix}
        0 & -i\\
        i & 0
    \end{matrix}\right]  =
    \left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & 1
    \end{matrix}\right] \\
    \sigma_3\sigma_3&=
    \left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & -1
    \end{matrix}\right]
    \left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & -1
    \end{matrix}\right] =
    \left[\begin{matrix}
        1 & 0\\
        0 & 1
    \end{matrix}\right] 
\end{align*}
con lo cual se puede observar que :
\begin{equation*}
   \left\lbrace\sigma_i, \sigma_j \right\rbrace = 2\delta_{ij} \mathbb{I}
\end{equation*}
para $i\neq j$, y 
\begin{equation*}
    \sigma_i\sigma_j = \mathbb{I}
\end{equation*}
para $i=j$, por lo tanto:
\begin{equation*}
    \alpha_i\alpha_j + \alpha_j\alpha_i = 
    \left[\begin{matrix}
        \sigma_i\sigma_j+\sigma_j\sigma_i &0 \\
        0&\sigma_i\sigma_j+\sigma_j\sigma_i  
    \end{matrix}\right] = \left[\begin{matrix}
        2\delta_{ij} \mathbb{I} & 0\\
        0&  2\delta_{ij} \mathbb{I}
    \end{matrix}\right] =  2\delta_{ij} \mathbb{I} 
\end{equation*}